---
aid: 9025
zid: 769237
title: "求助：普适性的战争借口0831汇总"
author: 没事乱溜达
date: 2018-08-29 09:12:57+07:00
lastmod: 2018-09-12 15:12:00+07:00
---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:12:57 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-9-1 03:16 编辑_

如何把主动对外侵略解释的合理合法，从思想上减少被征服地区的反抗,减少征服成本.

借口不是万能和永久有效的。忽悠一个是一个，有借口总比没有强。

引用
左小乙
元老语录表达一下我想要达到的结果

> 多少年后，许多没有沐浴在元老院统治之下的民众，都在口中念叨着一句：元老院，你怎么还不来侵略我们

感谢大家给了众多方案.20180831 汇总如下

barbarrossa

:&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;大米饭管饱一条就足够了

琼府县办刘主任

:

普天之下

cc5233

:

周边哪里不是自古以来

那我觉得你可以按澳宋生活方式忽悠 1 个。。。

就像现在美式皿煮

周围

:

东亚自古以来。

此地蛮荒大陆，无人居住。那些是猴子。

印第安人乃殷商后裔，与我同源，解放之。你等杀我侨民，罚之。我在此地开矿，你干扰我开矿。

我蛮夷也，你奈我何。

手痒了，想打人。

无聊，打你玩。

子弹滞销。

周围主席托我给您带个话，建设团准备和您共同开发。

打下那块地，人人一百亩

给澳洲人干活的那叫从龙知道不。从龙管饱。不从龙就被龙吃了

wqhasdf110

:

欧陆风云里头有一个战争借口叫做“帝国主义”

墨者无畏

:

王化天下

四海归化

繁华烬燃

:

毁灭你，与你何干？

liutom2

:

我让你不戴帽子！！

大青稞

:

教化人民，启迪开化

bart

:

人道主义啊，哪个国家对待国民待遇好得和澳宋一样？

没主权就人道主义救援呗，可以提高国家的门槛，当时一众亚非拉国家实际上算不上国家

前头捉了张辉瓒

:

最普适的不是有人员失踪吗？

ddike

:

启蒙开化

闪光型络子

:

最"合理合法"的侵略借口，就是找对方现有问题，媒体洗脑成全球公敌，然后联合对方内部想上位的里应外合，有条件的甚至做到原地解除对方武装(伊拉克战争），打下来以后搞代理人统治、经济殖民，稳如狗。

敌人送面包和马戏。

至于哪种面包，哪种马戏，哪种精神食粮，有的是编法。

Smokey_Days

:

战争借口：解放。

+100%
侵略扩张，
+200%
威望，
-90%
战争的分用于：
割让土地
，
归还核心省份
，
解放国家
，
战争赔款
，
羞辱
，
强制转换意识形态
，
附庸
。

肖大草

:

很简单啊，解放全人类。说不了平等就说自由咯

钟利时

:

1、收复主张领土，在澳宋国土上实施元老院的法律。

（对占领澳宋领土的国家、割据政权发动战争……理由很正当是吧？自古以来，你懂的……）

2、保护本国侨民在海外的生命财产安全。

（对迫害本国侨民、侵害本国侨民生命财产安全的国家可发动战争）

3、建立和维护国际新秩序。

（对违反国际关系准则，如：侵犯使领馆，可发动战争惩罚）

4、维护本国利益相关地区安全稳定。

（地区国家相互发动战争，虽未侵犯本国领土，但造成周边局势不稳定、难民大量涌入、商贸往来减少。澳宋为维护周边国家和平安定的国际环境，惩罚破坏地区和平的肇事者。）

5、保护陆地贸易通道的畅通。

（陆地贸易通道沿线国家无正当理由阻碍商队通过、收取不合理过路税等行为。我澳宋为陆地贸易沿线国家的利益，发动战争惩罚肇事国。）

6、保护海洋贸易通道的畅通。

（海上贸易通道沿线国家无正当理由封锁航道、不开放港口、对过往船只收取不合理重税。我澳宋为维护世界各国海上贸易权益，发动战争。）

7、保护国际贸易及货币流通安全。

（当事国家以不合理汇率买卖商品、非法冻结国际银行机构财产、收取不合理重税，对国际银行机构的信用和运行机制造成损害。我澳宋代表各国银行业主惩罚你！

巴拉莱卡大尉

:

自古以来嘛。。你不能光看我大怂。你看看汉唐的自古以来，至少到波斯还是够用的。

娶个波斯贵族小姐，找个酸腐文人著书，就说她祖上跟大流世沾亲带故，就够你打到希腊了。以此类推，很快的

liahaobyuc

:

人权高于主权

南海农庄店小二

:

人道主义灾难

海上航行自由

自古以来

洗衣粉

Koasir

:

卧塌之侧啊，只不过睡的地方越来越大罢了

pom 爱 luna

:

人权

marur00

:

劳者得其食，顺者得其庇，忠者得其奖，智者得其道。

李一凡

:

文明开化，提携共荣；王道乐土，太平一统

李子木

:

解放啊，解民倒悬，放伐桀纣。

Scat

:

保护土著免受殖民主义屠杀，不服就是反人类，不忿的就是出卖土著民族利益的西方殖民者走狗 x 奸

wwz45

:

伏波军将以元老院和人民的名义对一切违背帝国意志的势力进行必要的处置。

帝国统治下的世界只有伟大的元老院和至高无上的元老。关二爷可以进庙堂，元老院不能把自己封神吗？

项天鹰

:

单纯的殖民和吞并就好办了，开战时随便编一个像人话的理由就行，打完仗生活水平改善了，之前的理由多不像样都无所谓了。

-----------------------分割线-----------------------------------------

解放类:&nbsp; &nbsp;文明开化&nbsp; &nbsp;人权 大米饭管饱

经济类:大米饭管饱

搞笑类:洗衣粉&nbsp;&nbsp;我让你不戴帽子！

强硬派:卧塌之侧 莫非王土

自卫反击类:&nbsp;&nbsp;人员失踪&nbsp;&nbsp;钟博士列出的各项权利

---

barbarrossa 于 2018-8-29 09:14:24 发表了：

大米饭管饱一条就足够了

---

琼府县办刘主任 于 2018-8-29 09:16:56 发表了：

普天之下

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:17:52 发表了：

> barbarrossa 发表于 2018-8-29 09:14
>
> 大米饭管饱一条就足够了

解放军？我还想让他们努力干活

---

cc5233 于 2018-8-29 09:19:18 发表了：

借口？

我觉得真不怎么需要

很简单 咱中国人一直是世界上人口最多的

而且，周边哪里不是自古以来？

对内才需要借口，用什么手段形成我们现在讲得民族性，民族主义才是关键

---

barbarrossa 于 2018-8-29 09:19:49 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:17
>
> 解放军？我还想让他们努力干活

生产力压制，大米饭和荡秋千并举，就这么简单，现在元老院不就靠这条搞定的

---

周围 于 2018-8-29 09:20:24 发表了：

东亚自古以来。

此地蛮荒大陆，无人居住。那些是猴子。

印第安人乃殷商后裔，与我同源，解放之。你等杀我侨民，罚之。我在此地开矿，你干扰我开矿。

我蛮夷也，你奈我何。

手痒了，想打人。

无聊，打你玩。

子弹滞销。

周围主席托我给您带个话，建设团准备和您共同开发。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:21:14 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2018-8-29 09:16
>
> 普天之下

君权神授也算宗教的延伸吧，占领区不能再有一神教？

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:22:12 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 09:19
>
> 借口？
>
> 我觉得真不怎么需要
>
> 很简单 咱中国人一直是世界上人口最多的

占领后就是内部了

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:23:46 发表了：

> barbarrossa 发表于 2018-8-29 09:19
>
> 生产力压制，大米饭和荡秋千并举，就这么简单，现在元老院不就靠这条搞定的
>
> ...

两回事吧，借口是为了削弱对方的反抗心理

---

wqhasdf110 于 2018-8-29 09:23:56 发表了：

我记得欧陆风云里头有一个战争借口叫做“帝国主义”

---

cc5233 于 2018-8-29 09:23:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:17
>
> 解放军？我还想让他们努力干活

这个，某些地区我觉得可以，但是很多地方我觉得也没啥希望因为你自己的生产力水平能发挥的话，并不需要那些人

---

cc5233 于 2018-8-29 09:24:33 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:22
>
> 占领后就是内部了

不是占领后，是动员国民的借口

---

barbarrossa 于 2018-8-29 09:25:06 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:23
>
> 两回事吧，借口是为了削弱对方的反抗心理

借口是对内的，例如自古以来，对外要什么借口，想同化的大米饭管饱就行，例如济州岛

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:25:45 发表了：

> 周围 发表于 2018-8-29 09:20
>
> 东亚自古以来。
>
> 此地蛮荒大陆，无人居住。那些是猴子。
>
> 印第安人乃殷商后裔，与我同源，解放之。你等杀我侨 ...

太硬，不好忽悠

---

墨者无畏 于 2018-8-29 09:25:51 发表了：

王化天下

---

墨者无畏 于 2018-8-29 09:26:10 发表了：

四海归化

---

周围 于 2018-8-29 09:26:56 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:25
>
> 太硬，不好忽悠

打下那块地，人人一百亩。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:27:33 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 09:24
>
> 不是占领后，是动员国民的借口

国民还好说，毕竟是侵略受益者

---

cc5233 于 2018-8-29 09:28:26 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:27
>
> 国民还好说，毕竟是侵略受益者

那些人多数都会被人口比例淹没，不用太在意

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:28:37 发表了：

> 周围 发表于 2018-8-29 09:26
>
> 打下那块地，人人一百亩。

你搞错了，不是对自己人说，是对被抢的

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:29:46 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 09:28
>
> 那些人多数都会被人口比例淹没，不用太在意

奴隶也会反抗。这是为了减少征服成本。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 09:32:19 发表了：

> barbarrossa 发表于 2018-8-29 09:25
>
> 借口是对内的，例如自古以来，对外要什么借口，想同化的大米饭管饱就行，例如济州岛
>
> ...

我为什么侵略你，那是有道理的。

宗教说是神让我来的，你不信神有罪。

天子也是神派的，所以你的土地是我的

---

繁华烬燃 于 2018-8-29 09:37:03 发表了：

毁灭你，与你何干？

---

繁华烬燃 于 2018-8-29 09:38:40 发表了：

解释什么解释？要什么理由？元老院都是先礼后兵的（这样省钱），攻伐前都给不少政策和时间，给的政策其实对当地更好，还要什么理由？不归顺就消灭。

---

琼府县办刘主任 于 2018-8-29 09:42:19 发表了：

什么时候普天之下成一神教了

我华夏的天命 从来都是 武装夺取政权的过程中发现自己优势很大，然后自称天命，再把不服气的都收拾了

跟神授没有任何关系。

反而是皇权可以封神

普天之下莫非王土，这是对土地的所有权宣称

率土之滨莫非王臣，这是对土地上的人民的统治权的宣称

这个宣称，弱一点可以用来收狗，强一点可以用来吞并

你要不喜欢，帝国主义 CB 和革命 CB 了解一下？

---

cc5233 于 2018-8-29 10:02:54 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:29
>
> 奴隶也会反抗。这是为了减少征服成本。

怎么说呢 如果你让他们当奴隶，什么借口都没用

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:09:20 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2018-8-29 09:42
>
> 什么时候普天之下成一神教了
>
> 我华夏的天命 从来都是 武装夺取政权的过程中发现自己优势很大，然后自称天命 ...

自称天命，如何描述西方神和天的关系

临高倒是不缺天，缺皇上。

学校教授的唯物主义思想和天有点冲突，这个怎么园呢

---

周围 于 2018-8-29 10:12:07 发表了：

人死完了不就行了

---

琼府县办刘主任 于 2018-8-29 10:12:47 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:09
>
> 自称天命，如何描述西方神和天的关系

为什么要描述西方神与天的关系···强势者不需要关注弱者的理念进化，这是教廷自己该考虑的

对内的话 天心即民心，三个代表，都是可以的，没什么难搞

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:13:35 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 10:02
>
> 怎么说呢 如果你让他们当奴隶，什么借口都没用

借口不是万能和永久有效的。忽悠一个是一个，有借口总比没有强。

宗教忽悠了几千年了，不是还有人用么。

---

cc5233 于 2018-8-29 10:14:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:13
>
> 借口不是万能和永久有效的。忽悠一个是一个，有借口总比没有强。
>
> 宗教忽悠了几千年了，不是还有人用么。 ...

那我觉得你可以按澳宋生活方式忽悠 1 个。。。

就像现在美式皿煮

---

liutom2 于 2018-8-29 10:14:55 发表了：

我让你不戴帽子！！！！

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:17:33 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2018-8-29 10:12
>
> 为什么要描述西方神与天的关系···强势者不需要关注弱者的理念进化，这是教廷自己该考虑的
>
> 对内的话&nbsp;&nbsp;...

这么说行么：在占领区宣传元老院奉天行事，白皮神绿皮神都是骗子

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:18:10 发表了：

> liutom2 发表于 2018-8-29 10:14
>
> 我让你不戴帽子！！！！

笑死我了

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:20:17 发表了：

> 周围 发表于 2018-8-29 10:12
>
> 人死完了不就行了

都死完了，征服谁啊。忽悠的好，干活的多，资本是要利润的，没人干活剥削谁啊。

---

琼府县办刘主任 于 2018-8-29 10:20:52 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:17
>
> 这么说行么：在占领区宣传元老院奉天行事，白皮神绿皮神都是骗子

没必要这么激烈

把信仰自由的政策真正落实就可以了

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:26:41 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 10:14
>
> 那我觉得你可以按澳宋生活方式忽悠 1 个。。。
>
> 就像现在美式皿煮

美式也有宗教吧。美好生活可以有，至少前期有。

---

大青稞 于 2018-8-29 10:27:29 发表了：

教化人民，启迪开化

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:30:23 发表了：

> 大青稞 发表于 2018-8-29 10:27
>
> 教化人民，启迪开化

唯物主义？

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:31:15 发表了：

> 大青稞 发表于 2018-8-29 10:27
>
> 教化人民，启迪开化

教化的内容用什么？用唯物主义？

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:37:01 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-8-29 09:38
>
> 解释什么解释？要什么理由？元老院都是先礼后兵的（这样省钱），攻伐前都给不少政策和时间，给的政策其实对 ...

礼的内容是什么？

挽救羔羊，莫非王土都能算一种礼不？

带来美好生活呢

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:39:52 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 09:28
>
> 那些人多数都会被人口比例淹没，不用太在意

占领初期会肯定是少数，人多了亏本

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:41:43 发表了：

> barbarrossa 发表于 2018-8-29 09:19
>
> 生产力压制，大米饭和荡秋千并举，就这么简单，现在元老院不就靠这条搞定的
>
> ...

必须的。要是他们能主动就不用多派人看着。

---

barbarrossa 于 2018-8-29 10:43:43 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:41
>
> 必须的。要是他们能主动就不用多派人看着。

那还要什么借口，劳资就是带来地上天堂的解放者。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:52:24 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-8-29 10:55 编辑_

> barbarrossa 发表于 2018-8-29 10:43
>
> 那还要什么借口，劳资就是带来地上天堂的解放者。

要是人家以前吃肉，现在吃米饭，能不反抗么。派兵多了成本高。

忽悠他吃肉有罪，让他自觉吃米饭干活赎罪，省钱不是。

当然，原来吃木薯的给地瓜就够了，米饭也省了

---

bart 于 2018-8-29 10:55:25 发表了：

人道主义啊，哪个国家对待国民待遇好得和澳宋一样？

---

barbarrossa 于 2018-8-29 10:56:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:52
>
> 要是人家以前吃肉，现在吃米饭，能不反抗么。派兵多了成本高。
>
> 忽悠他有罪，让他自觉干活赎罪，省钱。 ...

地球上哪个国家 17 世纪 99%的人有白米饭吃？更别说吃肉了

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 10:56:56 发表了：

> bart 发表于 2018-8-29 10:55
>
> 人道主义啊，哪个国家对待国民待遇好得和澳宋一样？

不好吧，是去侵略挣钱的，不是学雷锋白求恩。

---

cc5233 于 2018-8-29 10:58:42 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:26
>
> 美式也有宗教吧。美好生活可以有，至少前期有。

美国是清教徒建立的，基本上就是意思一下，跟中国人立个土地庙差不多。。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-29 10:59:55 发表了：

最普适的不是有人员失踪吗？

---

周围 于 2018-8-29 11:02:43 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:20
>
> 都死完了，征服谁啊。忽悠的好，干活的多，资本是要利润的，没人干活剥削谁啊。 ...

给澳洲人干活的那叫从龙知道不。从龙管饱。不从龙就被龙吃了。

---

bart 于 2018-8-29 11:03:46 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:56
>
> 不好吧，是去侵略挣钱的，不是学雷锋白求恩。

美国也一样哦

---

bart 于 2018-8-29 11:04:46 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 10:56
>
> 不好吧，是去侵略挣钱的，不是学雷锋白求恩。

而且不夸张的说澳宋的待遇已经算是很先进了，和同时代的其他国家一比简直好到爆炸好吗

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:06:12 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-29 10:59
>
> 最普适的不是有人员失踪吗？

这个可以有。不过这是开战的理由，然后还要让他们干活，用什么理由。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:08:46 发表了：

> bart 发表于 2018-8-29 11:03
>
> 美国也一样哦

具体这么做：用人道主义建立统治，运作资本主义。对方没我钱多，所以给我打工。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:10:54 发表了：

> bart 发表于 2018-8-29 11:04
>
> 而且不夸张的说澳宋的待遇已经算是很先进了，和同时代的其他国家一比简直好到爆炸好吗
>
> ...

那是跟底层比或者平均算吧。总不能还保留国王待遇，养不起啊

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:14:53 发表了：

> 周围 发表于 2018-8-29 11:02
>
> 给澳洲人干活的那叫从龙知道不。从龙管饱。不从龙就被龙吃了。

担心有人假装从龙，干活不主动，吃嘛嘛不够，一有机会就叛变的。做看守的龙也是很能吃的。

---

bart 于 2018-8-29 11:15:38 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 11:10
>
> 那是跟底层比或者平均算吧。总不能还保留国王待遇，养不起啊

干嘛保留国王，听话的进功德林，不听话的要么劳教要么死刑

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:18:01 发表了：

> bart 发表于 2018-8-29 11:15
>
> 干嘛保留国王，听话的进功德林，不听话的要么劳教要么死刑

我这不是希望劝说国王能主动劳动，健康饮食么

---

ddike 于 2018-8-29 11:18:46 发表了：

战争借口？上文明六

殖民战争：

研究“民族主义”市政后，即可对落后两个科技时代的文明发动殖民战争。宣战之前必须先对目标进行谴责，然后等待 5 回合。使用此战争借口宣战和占领城市只会获得本时代标准 50%的好战程度，但如若将城市夷为平地，世界将不再相信“启蒙开化”这个所谓的理由，玩家会获得本时代正式战争的全数好战程度。

---

闪光型络子 于 2018-8-29 11:20:20 发表了：

最"合理合法"的侵略借口，就是找对方现有问题，媒体洗脑成全球公敌，然后联合对方内部想上位的里应外合，有条件的甚至做到原地解除对方武装(伊拉克战争），打下来以后搞代理人统治、经济殖民，稳如狗。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:30:57 发表了：

> 闪光型络子 发表于 2018-8-29 11:20
>
> 最"合理合法"的侵略借口，就是找对方现有问题，媒体洗脑成全球公敌，然后联合对方内部想上位的里应外合，有 ...

暂时不需要给第三方提供理由。需要给对手方找个臣服的理由。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 11:32:59 发表了：

> ddike 发表于 2018-8-29 11:18
>
> 战争借口？上文明六
>
> 殖民战争：

平了多浪费，这个时代人口值钱

---

闪光型络子 于 2018-8-29 11:40:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 11:30
>
> 暂时不需要给第三方提供理由。需要给对手方找个臣服的理由。

敌人送面包和马戏。

至于哪种面包，哪种马戏，哪种精神食粮，有的是编法。

---

Smokey_Days 于 2018-8-29 11:56:11 发表了：

战争借口：解放。

**
+100%
**侵略扩张，**
+200%
**威望，**
-90%
**战争的分用于：
割让土地
，
归还核心省份
，
解放国家
，
战争赔款
，
羞辱
，
强制转换意识形态
，
附庸
。

---

肖大草 于 2018-8-29 12:26:10 发表了：

很简单啊，解放全人类。说不了平等就说自由咯。

---

钟利时 于 2018-8-29 12:31:53 发表了：

1、收复主张领土，在澳宋国土上实施元老院的法律。

（对占领澳宋领土的国家、割据政权发动战争……理由很正当是吧？自古以来，你懂的……）

2、保护本国侨民在海外的生命财产安全。

（对迫害本国侨民、侵害本国侨民生命财产安全的国家可发动战争）

3、建立和维护国际新秩序。

（对违反国际关系准则，如：侵犯使领馆，可发动战争惩罚）

4、维护本国利益相关地区安全稳定。

（地区国家相互发动战争，虽未侵犯本国领土，但造成周边局势不稳定、难民大量涌入、商贸往来减少。澳宋为维护周边国家和平安定的国际环境，惩罚破坏地区和平的肇事者。）

5、保护陆地贸易通道的畅通。

（陆地贸易通道沿线国家无正当理由阻碍商队通过、收取不合理过路税等行为。我澳宋为陆地贸易沿线国家的利益，发动战争惩罚肇事国。）

6、保护海洋贸易通道的畅通。

（海上贸易通道沿线国家无正当理由封锁航道、不开放港口、对过往船只收取不合理重税。我澳宋为维护世界各国海上贸易权益，发动战争。）

7、保护国际贸易及货币流通安全。

（当事国家以不合理汇率买卖商品、非法冻结国际银行机构财产、收取不合理重税，对国际银行机构的信用和运行机制造成损害。我澳宋代表各国银行业主惩罚你！）

---

左小乙 于 2018-8-29 12:32:57 发表了：

_本帖最后由 左小乙 于 2018-8-29 14:57 编辑_

多少年后，许多没有沐浴在元老院统治之下的民众，都在口中念叨着一句：元老院，你怎么还不来侵略我们

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-8-29 12:45:17 发表了：

自古以来嘛。。你不能光看我大怂。你看看汉唐的自古以来，至少到波斯还是够用的。

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 14:37:28 发表了：

> 肖大草 发表于 2018-8-29 12:26
>
> 很简单啊，解放全人类。说不了平等就说自由咯。

针对私有制政权，可以。对南岛原始公有制，有什么好主意？

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 14:41:01 发表了：

> 钟利时 发表于 2018-8-29 12:31
>
> 1、收复主张领土，在澳宋国土上实施元老院的法律。
>
> （对占领澳宋领土的国家、割据政权发动战争……理由很正 ...

对政权上层都能用上。对下层如何忽悠

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 14:42:33 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-8-29 12:32
>
> 多少年，许多没有沐浴在元老院统治之下的民众，都在口中念叨着一句：元老院，你怎么还不来侵略我们
>
> ...

小乙哥，还是你懂我

---

琼府县办刘主任 于 2018-8-29 14:43:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 14:42
>
> 小乙哥，还是你懂我

记得有个段子调侃中亚某斯坦

某斯坦：我们如何才能加入中国？

答：向中国宣战，然后迅速投降······

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 14:47:21 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2018-8-29 14:43
>
> 记得有个段子调侃中亚某斯坦
>
> 某斯坦：我们如何才能加入中国？

好像墨西哥曾经想加入美国，被拒了

---

liahaobyuc 于 2018-8-29 14:48:36 发表了：

当然是“人权高于主权”啊。

这年头拼人权谁也拼不过元老院吧。

（如果战争是为了抓奴隶当我没说...）

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 14:49:04 发表了：

> 巴拉莱卡大尉 发表于 2018-8-29 12:45
>
> 自古以来嘛。。你不能光看我大怂。你看看汉唐的自古以来，至少到波斯还是够用的。 ...

做人要有理想，莫非王土，不能到波斯就满足了

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 14:50:19 发表了：

> liahaobyuc 发表于 2018-8-29 14:48
>
> 当然是“人权高于主权”啊。
>
> 这年头拼人权谁也拼不过元老院吧。
>
> （如果战争是为了抓奴隶当我没说...） ...

没主权的也要考虑

---

左小乙 于 2018-8-29 14:58:56 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 14:42
>
> 小乙哥，还是你懂我

作为一个在一个整个县都梦想着某天中央大笔一挥就把我们这个县划到广州去的地方生活工作的人，太明白这种感觉了

---

琼府县办刘主任 于 2018-8-29 15:08:04 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-8-29 14:58
>
> 作为一个在一个整个县都梦想着某天中央大笔一挥就把我们这个县划到广州去的地方生活工作的人，太明白这种 ...

顺便地铁通到自己家门口，再拆个迁~~

---

左小乙 于 2018-8-29 15:10:11 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2018-8-29 15:08
>
> 顺便地铁通到自己家门口，再拆个迁~~

工资再翻一番

---

bart 于 2018-8-29 15:15:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 14:50
>
> 没主权的也要考虑

没主权就人道主义救援呗，可以提高国家的门槛，当时一众亚非拉国家实际上算不上国家

---

南海农庄店小二 于 2018-8-29 15:24:31 发表了：

不就是借口吗？要多少有多少

人道主义灾难

海上航行自由

自古以来

洗衣粉

……

随随便便都能想一车

---

Koasir 于 2018-8-29 15:38:26 发表了：

都叫澳宋了，不是有个万能的借口么

---

pom 爱 luna 于 2018-8-29 15:42:37 发表了：

人权 ← v ←

---

闪光型络子 于 2018-8-29 15:55:22 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 11:30
>
> 暂时不需要给第三方提供理由。需要给对手方找个臣服的理由。

换个代理人这么简单的事

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 15:56:09 发表了：

> Koasir 发表于 2018-8-29 15:38
>
> 都叫澳宋了，不是有个万能的借口么

啥借口？

---

marur00 于 2018-8-29 16:16:11 发表了：

劳者得其食，顺者得其庇，忠者得其奖，智者得其道。

---

李一凡 于 2018-8-29 16:29:31 发表了：

文明开化，提携共荣；王道乐土，太平一统

---

李子木 于 2018-8-29 18:17:43 发表了：

解放啊，解民倒悬，放伐桀纣。

---

kong78 于 2018-8-29 22:07:25 发表了：

> wqhasdf110 发表于 2018-8-29 09:23
>
> 我记得欧陆风云里头有一个战争借口叫做“帝国主义”

直接用亡国风云里的征服

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-8-29 22:09:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 14:49
>
> 做人要有理想，莫非王土，不能到波斯就满足了

你娶个波斯贵族小姐，找个酸腐文人著书，就说她祖上跟大流世沾亲带故，就够你打到希腊了。以此类推，很快的 。。。

---

kong78 于 2018-8-29 22:11:43 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-29 10:14
>
> 那我觉得你可以按澳宋生活方式忽悠 1 个。。。
>
> 就像现在美式皿煮

这个想法不错，以对方采取落后的帝制而不是先进的元老院体制宣战。

元老院制之间无战争，只要变成元老院制，就可以马上享受澳宋式生活。

---

Scat 于 2018-8-29 22:16:26 发表了：

保护土著免受殖民主义屠杀，不服就是反人类，不忿的就是出卖土著民族利益的西方殖民者走狗 x 奸

---

wwz45 于 2018-8-29 22:53:19 发表了：

伏波军将以元老院和人民的名义对一切违背帝国意志的势力进行必要的处置。

---

wwz45 于 2018-8-29 22:58:14 发表了：

帝国统治下的世界只有伟大的元老院和至高无上的元老。关二爷可以进庙堂，元老院不能把自己封神吗？

---

没事乱溜达 于 2018-8-29 23:44:17 发表了：

太感谢大家了

我消化吸收一下,然后在一楼汇总

---

Koasir 于 2018-8-30 21:34:10 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 15:56
>
> 啥借口？

卧塌之侧啊，只不过睡的地方越来越大罢了

---

没事乱溜达 于 2018-8-30 21:47:15 发表了：

> Koasir 发表于 2018-8-30 21:34
>
> 卧塌之侧啊，只不过睡的地方越来越大罢了

越来越胖了

---

项天鹰 于 2018-8-31 16:51:58 发表了：

如果是打着奴役的想法去侵略，那就趁早死了这条心吧。一个要建工业社会的政权死抱着奴隶制当法宝？不嫌丢人吗？奴隶制仅限于初期适用，等扩张到马来群岛还这么搞，那就是自己作死了。

---

项天鹰 于 2018-8-31 16:53:16 发表了：

单纯的殖民和吞并就好办了，开战时随便编一个像人话的理由就行，打完仗生活水平改善了，之前的理由多不像样都无所谓了。

---

w105133223 于 2018-8-31 17:07:58 发表了：

> liutom2 发表于 2018-8-29 10:14
>
> 我让你不戴帽子！！！！

你牛，你这是要学郭德纲，笑死人啊

---

liutom2 于 2018-8-31 18:32:07 发表了：

> w105133223 发表于 2018-8-31 17:07
>
> 你牛，你这是要学郭德纲，笑死人啊

你私藏洗衣粉！！！！

这理由可用过很多次了，没准下次还接着用呢

---

没事乱溜达 于 2018-8-31 18:54:06 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-8-31 16:53
>
> 单纯的殖民和吞并就好办了，开战时随便编一个像人话的理由就行，打完仗生活水平改善了，之前的理由多不像样 ...

无论是殖民吞并还是奴役&nbsp;&nbsp;都要考虑成本......

开战理由是短期的.长期的忽悠 洗脑更重要

参考白皮在亚洲的传教,被压迫民族没有融合 却接受了敌人的神,等于接受了敌人入侵的理由.

深层当然是经济政治原因.但是思想武器减少了统治成本.

---

ydw0514 于 2018-9-11 16:46:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-29 09:28
>
> 你搞错了，不是对自己人说，是对被抢的

那就是&nbsp; &nbsp;
我蛮夷也

---

没事乱溜达 于 2018-9-11 18:10:21 发表了：

> ydw0514 发表于 2018-9-11 16:46
>
> 那就是&nbsp; &nbsp;我蛮夷也

被抢的都是东南亚真蛮夷

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-9-12 12:13:51 发表了：

一个更伟光正的借口，在落后地区设立什么医疗队，赈济所一类的机构，然后不断的把粮食、药材等各种好东西故意从军阀、酋长等的嘴边过，再找个人从旁教唆一下，战争借口自然而然就出来了。

---

ydw0514 于 2018-9-12 15:01:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-11 18:10
>
> 被抢的都是东南亚真蛮夷

我们才是澳洲蛮夷，他们也配当蛮夷？？？？

---

没事乱溜达 于 2018-9-12 15:06:31 发表了：

> ydw0514 发表于 2018-9-12 15:01
>
> 我们才是澳洲蛮夷，他们也配当蛮夷？？？？

类似于“你也配姓赵”？

---

没事乱溜达 于 2018-9-12 15:08:02 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-9-12 12:13
>
> 一个更伟光正的借口，在落后地区设立什么医疗队，赈济所一类的机构，然后不断的把粮食、药材等各种好东西故 ...

我估计，他们看到规划民是穿棉布衣服的，就会抢的。根本不用引诱。

---

ydw0514 于 2018-9-12 15:09:52 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-12 15:06
>
> 类似于“你也配姓赵”？

对啊

---

ydw0514 于 2018-9-12 15:11:20 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-12 15:06
>
> 类似于“你也配姓赵”？

而且我们又不只抢东南亚，我们还要去抢欧洲，印度阿拉伯内亚

---

没事乱溜达 于 2018-9-12 15:12:26 发表了：

> ydw0514 发表于 2018-9-12 15:11
>
> 而且我们又不只抢东南亚，我们还要去抢欧洲，印度阿拉伯内亚

白皮比南岛人更野蛮

---
